\begin{abstrak}
\thispagestyle{plain}
Semakin cepatnya perkembangan dunia menyebabkan persaingan antar pelaku bisnis semakin ketat sehingga membutuhkan cara-cara tertentu untuk menghasilkan profit. Salah satu cara yang dapat meminimalkan terjadinya kerugian dalam perusahaan yaitu dengan mengoptimalkan kinerja vendor. Sehingga evaluasi vendor menjadi salah satu faktor penting dalam \textit{supply chain} dan merupakan salah satu strategi perusahaan untuk dapat bersaing dengan Perusahaan lain dalam hal kepuasan konsumen.
\par Proses evaluasi memerlukan suatu metode yang dapat memudahkan penilaian dan pengambilan keputusan, karena dalam pengambilan keputusan berhubungan dengan kriteria-kriteria, maka perlu digunakan suatu teknik penilaian yang efektif dan efesien sehingga dapat memberikan hasil yang akurat.
\par
Cara yang dilakukan dalam pengukuran kinerja vendor dengan melakukan evaluasi menggunakan metode Balanced Scorecard. Dalam penilaian ini diharapkan dapat meningkatkan kinerja vendor lebih baik dan meningkatkan hubungan kerjasama dengan perusahaan lain.


\textbf{Kata Kunci :  \textit{Balanced Scorecard, E-Procurement, Waterfall, UML, Codeigneter}}



\end{abstrak}